從羅霈穎驟逝看遺產稅 不同情況繼承扣除額差123萬元 | 聯合報	
2020-08-26	
https://udn.com/news/story/120885/4809306	
藝人羅霈穎日前驟逝，未婚的她未留下遺囑，身後財產如何處理引發關注。報載她身後留下在台灣、上海的房產，市價高達新台幣4億元，遺產將由高齡94歲的羅媽媽繼承。財稅官員指出，羅母完成繼承後，如果5年內再次繼承，這部分遺產不需重複課稅，但從第6到9年內，就必須再被課稅；此外，大陸和台灣的稅法規定不同，民眾也要注意。認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro還不是會員？ 馬上註冊認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro還不是會員？ 馬上註冊 ｜ 立即搶購認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro